# 2024년 GitHub vs GitLab<sup>[1](#footnote_1)</sup>

![](./images/1_ll-UL65w6NWeAnjUztXXcg.webp)

**Quick Summary**: *만약 여러분이 소프트웨어 개발자이거나 개발자들로 이루어진 팀을 감독하는 프로젝트 매니저라면, 여러분은 이 두 인기 있는 소프트웨어 호스팅 플랫폼에 대해 들어보았을 것이다: GitHub 대 GitLab. 이 포스팅은 다음 프로젝트를 위해 최고의 선택을 하도록 돕기 위해 각 플랫폼의 장단점을 탐구할 것이다.*

<a name="footnote_1">1</a>: [GitHub vs GitLab: Which is Better in 2024?](https://levelup.gitconnected.com/github-vs-gitlab-which-is-better-in-2024-1489614b9a23)을 편역하였다.
